【向盟友學習】港式鬥黃vs西式鬥黃

TL;DR:
港式鬥黃=你唔夠我黃，所以你要死
西式鬥黃=你覺得你好黃咩？我一於黃過你俾你睇！

「鬥黃」呢樣嘢基本上由「黃色經濟圈出現後」已經變成某部分香港人嘅陋習，其實內裡核心同早前「捉鬼」一樣：凡事做判官，覺得人哋唔夠自己把尺，就開大火候攻擊，目的係鞏固自己現有地位。

如是者，人哋死咗，自己冇變，個Overton Window冇推進到，甚至倒退。

相反，西方近日嘅「鬥黃」個核心完全唔同：凡事都係做判官，但係當覺得人哋唔夠黃嘅時候，自己會踏出再多一步，用表態、言論、甚至行為示範俾「唔夠黃」嘅人睇：嗱，咁先夠黃㗎嘛！你好追上嚟啦，如果唔係會做被時代拋棄嘅垃圾㗎啦！

Trump vs Biden又係咁，英國美國兩大黨互相鬥又係咁，各報社又係咁。

如是者，人哋有咗動力去追上自己原有位置，自己又再進化，成個Overton Window向更加黃進發。

我哋香港人一齊向各地嘅盟友學習下啦，好嘛？

港式不鬥黃、不分化：
食藍店 = 展現民主自由

Push

全中

不嬲鬥黃都係要咁鬥

push

TL;DR:
港式鬥黃=你唔夠我黃，所以你要死
西式鬥黃=你覺得你好黃咩？我一於黃過你俾你睇！

華爾街日報：Trump應向港人發綠卡 估計港人仍會留港抗爭 因為這才是他們真正的家

鬥黃

其實勇武都係鬥黃出來
但香港人接受新事物太慢姐

好吖

啱呀 用行動表現出嚟

唔係喎
重有一大班「你太黃，所以你係分化撚」嘅人堅持食藍店
唔通俾佢地逆向淘汰？

推

港豬: 用各自爬山KO你

其實香港都好多學習對象，呢排興鬥藍鬥紅

pish

正確態度

真，歡迎大家正面鬥黃

唔關事喎
人地鬥黃係有incentive去加注贏對方
我地有咩

[ 港獨強心針 ] 用15分鐘來認清香港最強力盟友USA : 國際反共形勢大好，咪撚再灰！！！

港式鬥黃=批鬥
西式鬥黃=良性競爭

正面鬥黃係值得支持

其實點解係爬山

本身就係咁，之前咁講一樣被話五毛，on撚鳩

與其懲罰唔夠黃既，不如諗點樣獎勵夠黃既?

各有各做

你唔夠佢黃，佢鬥你
你黃過佢，佢話: 兄弟爬山，各有各做
明未？

所以樓主話我哋嗰種鬥法
係卡住喺一個位
而唔係大家進步

就係有班人鍾意攞呢句做藉口，不思進取，付出多少少都唔肯
點解呢句野仍然咁流行，就係因為大部分人都係咁既心態，總要有遮羞布嘛
不過再講多兩句就又有人出黎講咩日本苦行乜乜乜

見到同路人食m記
試著說 我成年冇食M記喇 你好同我一齊戒甩M記喇下
不要說 屌你老母成年啦仲M記 偽黃

民族自強，香港獨立

全世界邊有一個地方打仗嗰陣係不斷攻擊、批鬥自己盟友 係香港人先做到
明明各個地方不同propaganda都係鼓勵大家團結, 共同去對抗敵人
癡孖筋香港係咁批鬥、鬥黃式文宣, 唔係團結緊自己友而係鬧緊/ 情緒勒索緊自己人點解唔參與

好多人壓力好大要情緒發洩
因為(暫時)打唔郁對家就發洩落自己人度
以前自己都曾經係咁而家明左屌人係完全無建設性

正解